一人一信舉報地鐵、SHK、鄧炳強

花左少少時間整左批投訴範本俾大家，唔理前路有幾黑暗，我地都要盡力舉報

請注意：
1) 呢排咁多訴要投，又要高度保障個人私隱，麻煩申請一個新既免費電郵，用嚟投訴所有涉及６０９打後個案，方便管理又唔會混亂個人電郵。
2) 好重要 - 所有投訴請加涉嫌、懷疑、或者等字眼，保障自己保障他人

港鐵元朗西鐵襲擊

港鐵至今癈噏，唔好諗住推曬俾車長，高層唔洗上身！《港鐵條例》有寫：僱員疏忽作為或不作為同樣犯法，請涉事人員講出真相！！

建議電郵至運輸及房屋局鐵路營運及服務組：
pas4@thb.gov.hk;vivianho@thb.gov.hk;veronica_tse@thb.gov.hk;chrisng@thb.gov.hk;annayip@thb.gov.hk;yyyau@thb.gov.hk

（哈夢飛 先生 運輸及房屋局首席助理秘書長(運輸)4 3509 8174）；
（何星頤 女士 運輸及房屋局助理秘書長(運輸)4A 3509 8158）；
（謝韻婷 女士 運輸及房屋局助理秘書長(運輸)4B 3509 8159）；
（吳鴻輝 先生 運輸及房屋局助理秘書長(運輸)4C 3509 8173）；
（葉雪敏 女士 運輸及房屋局首席助理秘書長(運輸)4私人秘書 3509 7174）；
（游婉殷 女士 助理文書主任(運輸)第4組 3509 8160）

及另行電郵至：
tellme@1823.gov.hk

標題：
投訴港鐵管理層及相關涉事僱員涉嫌在元朗西鐵站在事件中疏忽作為或不作為

運輸及房屋局
運輸科
第二分科
鐵路營運及服務組

敬啟者：

7月21日港鐵元朗西鐵站發生大批白衫人仕無差別襲擊市民，有報章及時事評論認為是一場恐怖襲擊，但港鐵涉嫌未有保障乘客安全及作出合理跟進，在事件中疏忽作為或不作為。本人極度不安及強烈譴責港鐵對襲擊事件處理手法，現向運輸及房屋局作出投訴。

港鐵管理層及相關涉事僱員，涉嫌在事件中疏忽作為或不作為，干犯《香港鐵路條例》（第 556 章）（即《港鐵條例》）第29及30條：

「29. 僱員疏忽作為或不作為的罪行
(1) 港鐵公司的僱員如 —— (由2007年第11號第36條修訂)
(a) 在與其職責相關的情況下，疏忽地作出或疏忽地不作出任何與已投入運作的鐵路部分或鐵路處所部分的狀況或運作有關的事情；及
(b) 因作出或不作出上述事情而危害或相當可能危害在鐵路上或在鐵路處所內的人的安全，即屬犯罪，並且 ——
(i) 除第(ii)段另有規定外，可處第2級罰款；或
(ii) 如(a)段所述的作出或不作出有關事情導致在鐵路上或在鐵路處所內的人嚴重受傷或死亡，可處第2級罰款及監禁6個月。
(2) 就本條而言，疏忽指僱員沒有採取一名合理的僱員在有關的處境下會採取的謹慎態度，或沒有運用一名合理的僱員在有關的處境下會運用的技巧。」；

「30. 故意危害安全的罪行
任何人如 ——
(a) 故意作出或故意不作出任何與鐵路或鐵路處所有關的事情；及
(b) 因作出或不作出上述事情而危害或相當可能危害在鐵路上或在鐵路處所內的任何人的安全，即屬犯罪，可處第6級罰款及監禁3年。」；

及或其他香港法例。

敬請運輸及房屋局嚴肅跟進及調查，並刻日開立投訴個案及提供個案編號以供跟進。

此致

Ｘ先生/小姐謹啟
2019年7月25日
電郵地址： ＸＸＸ＠ＹＹＹ.ＣＯＭ

註１： 可以不用提供全名、電話及其他個人資料，並要求當局書面(電郵)回覆。

註２： 請同時向1823開立投訴個案(一案兩投)

警務處副處長〔行動〕鄧炳強先生

民主黨立法會議員尹兆堅２４日到廉政公署舉報，據悉他投訴的對象包括元朗警區助理指揮官（刑事）游乃強、元朗分區指揮官葉劍影、以及八鄉分區指揮官李漢民，還有元朗警區指揮官及警區反黑組主管，舉報有關警員涉嫌違犯公職人員行為失當罪。

警務處處長１１月退休，我地點可以唔將個波交埋俾「未來一哥」，現任警務處副處長〔行動〕鄧炳強先生？？

建議郵寄至：
香港郵政信箱1000號 廉政公署 收
或
致電25 266 366舉報（24小時報案中心）

聯絡廉政公署：
general@icac.org.hk

標題：
舉報警務處副處長〔行動〕鄧炳強先生涉嫌涉違犯公職人員行為失當罪

廉政公署
執行處首長
丘樹春先生：

7月21日港鐵元朗西鐵站發生大批白衫人仕無差別襲擊市民，有報章及時事評論認為是一場恐怖襲擊，但警務處副處長〔行動〕鄧炳強先生，未有保障市民安全，涉嫌違犯公職人員行為失當。現向廉政公署作出投訴。

根據有線新聞報道，元朗衝突事發之前，有兩位區議員已經通知警方有人會聚眾搞事，並有截圖證明警方曾經指「已安排人手應付」，消息指新界北總區的170人應變大隊，當晚午夜前才回到元朗，而新界南的應變大隊，更是到約凌晨零時才收到通知，至少要用45分鐘才由上環回到元朗。（有線新聞報導連結： ）。警務處副處長〔行動〕鄧炳強先生，涉嫌未有安排警務人員前往元朗衝突地區保障市民安全，有可能違犯公職人員行為失當及或其他香港法例，敬請廉政公署跟進及調查。

此致

一位香港市民謹啟
2019年7月25日
電郵地址： ＸＸＸ＠ＹＹＹ.ＣＯＭ

新鴻基地產

電郵至：
landsd@landsd.gov.hk

及另行電郵至：
tellme@1823.gov.hk

標題：
投訴新鴻基地產發展有限公司涉嫌佔用、出租及關閉沙田新城市廣場公共空間

地政總處

敬啟者：

新鴻基地產發展有限公司涉嫌佔用、出租及關閉沙田新城市廣場公共空間，請即跟進。

根據地政總署資料顯示，新城市廣場第一期除了設有24小時通道及公眾停車場外。位於3、5、7、9樓均設「綠化天台」，以及於地庫低層(LB)、地庫高層(UB)、3樓及5樓設置康樂設施供公眾享用。但新鴻基地產發展有限公司涉嫌多次佔用及出租公共空間及關閉設施，涉嫌損害公眾利益及違反地契條款。敬請地政總處嚴肅跟進及調查，並刻日開立投訴個案及提供個案編號、新城市廣場公共空間平面圖以供跟進。

此致

Ｘ先生/小姐謹啟
2019年7月25日
電郵地址： ＸＸＸ＠ＹＹＹ.ＣＯＭ

註１： 可以不用提供全名、電話及其他個人資料，並要求當局書面(電郵)回覆。

註２： 請同時向1823開立投訴個案(一案兩投)

註３： 請自行修改內容，舉報其他目標商場的等物業。

稅務局

電郵至：
taxinfo@ird.gov.hk

及另行電郵至：
tellme@1823.gov.hk

標題：
舉報新鴻基地產發展有限公司涉嫌佔用及出租沙田新城市廣場公共空間

稅務局局長
黃權輝先生：

新鴻基地產發展有限公司涉嫌佔用及出租沙田新城市廣場公共空間，請即跟進。

根據地政總署資料顯示，新城市廣場第一期除了設有24小時通道及公眾停車場外。位於3、5、7、9樓均設「綠化天台」，以及於地庫低層(LB)、地庫高層(UB)、3樓及5樓設置康樂設施供公眾享用。但新鴻基地產發展有限公司涉嫌多次佔用及出租公共空間，未有申報相關收入，敬請稅務局作出跟進及調查。

此致

Ｘ先生/小姐謹啟
2019年7月25日
電郵地址： ＸＸＸ＠ＹＹＹ.ＣＯＭ

註１： 可以不用提供全名、電話及其他個人資料，並要求當局書面(電郵)回覆。

註２： 請同時向1823開立投訴個案(一案兩投)

註３： 請自行修改內容，舉報其他目標商場等物業。

註４： 基於投訴人並非該稅務申報人，稅務局只會接受舉報及作簡單回覆，並不會就個案回覆。

其他巴絲投訴範本:

【突發】正式向公務員事務局投訴警犬！一網打盡！

[ 我都要攬炒！Email已出！！ ] 一人一信 強烈要求 美國及英國政府向香港發出 第四級旅遊警示！！！

[遍地攬炒] 一人一信幫何君堯律師世世代代享受大灣區榮耀

【發夢見到法律理據】全民行動 ICAC舉報元朗八鄉指揮官 公職人員行為失當罪

推，推到佢去大溪地

留名

審計署召喚

申訴專員公署 !

［統計］ 727元朗到底幾點

[727] 既然都出左反對書, 不如算啦, 我地唔好遊行啦

push

推

推 訓醒聽朝send!
保持施壓！

sent！！

最鍾意尼d投訴section

齊齊做投訴閪

我無野講 我要投訴你～

田二少快D出黎屌9港鐵